# Онлайн магазин

Онлайн магазин на YII2
[yiiframework](https://www.yiiframework.com/download).

## Установка

1. git clone https://Ozyast@bitbucket.org/Ozyast/mebel.git
2. В папке с проектом через консоль пишем: composer update
3. php yii migrate
4. Должно работать ;)

## Колличество товара

### Указанное колличество товара
Колличество товара можно задавать несколькими способами:
1. Указывать кол-во товара напрямую в товаре.
2. Указывать кол-во товара дял каждого цвета, тогда кол-во самого товара будет
суммой кол-ва всех его цветов (Красный: 3шт, Синий: 2 шт => кол-во товара: 5 шт.)

1. Если мы указали кол-во товара напрямую то при каждом заказе, пока заказ находится в проверке менеджером, товары этого заказа будут находится в резерве и будут не доступны для покупки. После подтверждения менеджером заказа, кол-во товара из заказа автоматически уменьшается на то-же кол-во что и в заказе (Было 3 товара, купили 2, мы подтвердили, остался 1 товар).

Когда товар подходит к концу и мы подтверждаем покупку последнего товара в админке,
товар автоматически помечается неактивным total_sold (переименуем в sold) = 1
и кол-во товара становится равным 0 (instock = 0).

+ Новый товар №1 (3 кол-во товара (instock = 3, total_sold = 0))
|
- Заказ с товаром №1 (2 кол-во товара, 1 резерв (instock = 3, total_sold = 0))
|
* Подтвердили заказ с товаром №1 (2 кол-во товара (instock = 2, total_sold = 0))
|
... ( еще заказ (1 кол-во товара (instock = 1, total_sold = 0)))
|
- Заказ с товаром №1 (0 кол-во товара, 1 резерв (instock = 1, total_sold = 0))
|
* Подтвердили заказ с товаром №1 (0 кол-во товара (instock = 0, total_sold = 1))

2. Кол-во товара для каждого его цвета. Общее кол-во товара будет суммой колличества каждого его цвета. При покупке аналогично варианту с общим количеством,
будет уходить в резерв, после подтверждения вычитаться из кол-ва в цвете и кол-ве в товаре.
После того, как кол-во товара в цвете подошло к нулю, делаем цвет не активным (visible = 0) в таблице `items_colors_relationship`.

### Бесконечное колличество товара

Для указания бесконечного кол-ва мы указываем кол-во товара 0 и разрешаем отображать товар.
Для `items` instock = 0, total_sold = 0;
Для `items_colors_relationship` instock = 0, visible = 1;

Если для товара указана бесконечное кол-во, то к цвету кол-во уже не присвоить
Если используются цвета дял товара то, кол-во должно прописываться в цвете

## Настраиваемые параметры

Список доступных параметров (_common->config->params.php_):


| Option         | Description         |  Default                              |
| -------------- | ------------------- | ------------------------------------- |
| adminEmail | Почта администратора| не используется                       |
| supportEmail | Почта поддержки     | Отступ алерта от границы экрана       |   
| siteSubCategory | Использовать подкатегорию | Отображать или нет подкатегории в админке и фронте |
| siteSliderText | Разрешить добавлять в слайдере текст | Добавлять только картинки в слайдер (0) или использовать и текст и картинки |
| emailNotification | Email для оповещения | Оповещает о: новом заказе |
